% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[UF2]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=01,mois=Octobre,annee=2023,titre={Exercices}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\numeropagetot}}
%divers
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularray}
\NewTableCommand\toprule{\hline[1.15pt]}
\NewTableCommand\midrule{\hline[0.8pt]}
\NewTableCommand\bottomrule{\hline[1.15pt]}
\urlstyle{same}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH01 - Stats à une variable - Exercices (Correction)}

\smallskip

\begin{clog}[Logo=windows,Compteur=false]
Les captures d'écran sont issues du logiciel gratuit \cshell{SineQuaNon}, les calculatrices permettent également de retrouver les résultats !
\end{clog}

\begin{cexo}
\begin{enumerate}[itemsep=1pt,leftmargin=*]
	\item Les données dépouillées sont consignées dans le tableau suivant : \vspace{-0.2cm}
	\begin{center}
		\begin{tblr}{width=12cm,colspec={Q[m,l]*{6}{X[m,c]}}}
			\toprule
			Valeurs&6&8&9&10&11&12 \\ \midrule
			Effectifs&1&1&3&4&2&4 \\ \bottomrule
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item Le diagramme en bâtons est donné ci-dessous.
	\item D'après la calculatrice, on obtient $\overline{x} \approx 10,6$ et $\sigma \approx 1,7$ au centième.
	\item D'après la calculatrice, on obtient $\text{Méd}=10$ ; $Q_1=9$ ; $Q_3=12$ et $IQ=12-9=3$.
\end{enumerate}
\end{cexo}

\begin{cillustr}
\begin{center}
	\includegraphics[height=4cm]{chap01_corr_1a}~~\includegraphics[height=4cm]{chap01_corr_1b}
\end{center}
\end{cillustr}

\begin{cexo}
\begin{enumerate}[itemsep=1pt,leftmargin=*]
	\item Le tableau demandé est le suivant : \vspace{-0.2cm}
	\begin{center}
		\begin{tblr}{colspec={*{6}{Q[m,c]}},cells={font=\small}}
			\toprule
			Classe de prix en euros & Centre & Nb vendus & Fréquence & Borne Sup. & FCC  \\ \toprule
			$[50;150[$ & 100 & 80 & 0,01 & 150 & 0,01 \\ \midrule
			$[ 150;250 [$ & 200 & 160 & 0,02 & 250 & 0,03 \\ \midrule
			$[ 250;350 [$ & 300 & 720 & 0,09 & 350 & 0,12\\ \midrule
			$[ 350;450 [$ & 400 & 1\,680 & 0,21 & 450 & 0,33\\ \midrule
			$[ 450;550 [$ & 500 & 2\,720 & 0,34 & 550 & 0,67 \\ \midrule
			$[ 550;650 [$ & 600 & 1\,760 & 0,22 & 650 & 0,89\\ \midrule
			$[ 650;750 [$ & 700 & 640 & 0,08 & 750 & 0,97\\ \midrule
			$[ 750;850 [$ & 800 & 160 & 0,02 & 850 & 0,99\\ \midrule
			$[ 850;950 [$ & 900 & 80 & 0,01 & 950 & 1 \\ \bottomrule
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item L'histogramme de cette série est donné ci-dessous.
	\item La calculatrice nous donne $\overline{x} =499$ et $\sigma \approx 134$ (à l'entier).
	\item La courbe des FCC est donnée ci-dessous.
	\item Par interpolation, on lit $\text{Méd}=500$ ; $Q_1 \approx 412$ ; $Q_3 \approx 586$ et $IQ = 174$ (à l'entier).
\end{enumerate}
\end{cexo}

\begin{cillustr}
\begin{center}
	\includegraphics[height=4cm]{chap01_corr_2a}~~\includegraphics[height=4cm]{chap01_corr_2b}~~\includegraphics[height=4cm]{chap01_corr_2c}
\end{center}
\end{cillustr}

\begin{cexo}
\begin{enumerate}[itemsep=1pt,leftmargin=*]
	\item Le tableau n'est pas donné, il est \og lisible \fg{} sur le diagramme en bâton donné ci-après.
	\item Le diagramme en bâton est donné ci-après.
	\item La calculatrice nous donne $\overline{x} \approx 10,0$ et $\sigma \approx 3,4$ (à une décimale).
	\item On calcule $\overline{x}-\sigma = 6,6$ et $\overline{x}+\sigma = 13,4$ et on compte 26 notes dans $\intervFF{6,6}{13,4}$, ce qui correspond à un pourcentage de $\dfrac{26}{35} \times 100$ soit environ 74,29\,\%.
\end{enumerate}
\end{cexo}

\begin{cillustr}
\begin{center}
	\includegraphics[height=4cm]{chap01_corr_3a}~~\includegraphics[height=4cm]{chap01_corr_3b}
\end{center}
\end{cillustr}

\begin{cexo}
\begin{enumerate}[itemsep=1pt,leftmargin=*]
	\item Le tableau demandé est : \vspace{-0.2cm}
	\begin{center}
		\begin{tblr}{colspec={*{5}{Q[m,c]}}}
			\toprule
			Classe & Centre & Fréquence & Borne Sup. & FCC \\ \toprule
			$\intervFO{75}{80}$ & 77,5 & 0,05 & 80 & 0,05\\ \midrule
			$\intervFO{80}{85}$ & 82,5 & 0,10 & 85 & 0,15\\ \midrule
			$\intervFO{85}{90}$ & 87,5 & 0,20 & 90 & 0,35 \\ \midrule
			$\intervFO{90}{95}$ & 92,5 & 0,36 & 95 & 0,71\\ \midrule
			$\intervFO{95}{100}$ & 97,5 & 0,15 & 100 & 0,86 \\ \midrule
			$\intervFO{100}{105}$ & 102,5 & 0,08 & 105 & 0,94\\  \midrule
			$\intervFO{105}{110}$ & 107,5 & 0,06 & 110 & 1\\ \bottomrule
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item La calculatrice nous donne $\overline{x}=92,2$ et $\sigma \approx 7,2$ (au dixième).
	\item La courbe des FCC est donnée ci-dessous.
	\item Par interpolation, on lit $\text{Méd}\approx 92,1$ (au dixième).
\end{enumerate}
\end{cexo}

\begin{cillustr}
\begin{center}
	\includegraphics[height=5cm]{chap01_corr_4a}~~\includegraphics[height=5cm]{chap01_corr_4b}
\end{center}
\end{cillustr}

\begin{cexo}
\begin{enumerate}[itemsep=1pt,leftmargin=*]
	\item Le tableau demandé est le suivant : \vspace{-0.2cm}
	\begin{center}
		\begin{tblr}{width=16cm,colspec={Q[m,l]*{7}{Q[m,c]}}}
			\toprule
			Nb de rép. exactes & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\ \midrule
			Nb d'employés & 48 & 71 & 262 & 381 & 167 & 48 & 23 \\ \midrule
			Fréq. & 0,048 & 0,071 & 0,262 & 0,381 & 0,167 & 0,048 & 0,023 \\ \midrule
			FCC & 0,048 & 0,119 & 0,381 & 0,762 & 0,929 & 0,977 & 1 \\ \bottomrule
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item La représentation en bâtons est donnée ci-dessous.
	\item La calculatrice nous donne $\overline{x} \approx 6,78$ et $\sigma \approx 1,22$ (au centième).
	\item La calculatrice nous donne $\text{Méd}=7$ ; $Q_1=6$ ; $Q_3=7$ et $IQ=1$.
	\item $\bullet~~$952 employés ont obtenus la moyenne, ce qui correspond à un pourcentage de 95,2\,\%  \hfill~$\CheckedBox$
	
	$\bullet~~$238 employés ont obtenus au minimum 8, ce qui correspond à un pourcentage de 23,8\,\% \hfill~$\XBox$
	
	On peut ainsi dire que la formation n'a pas été correctement faite (une condition non satisfaite !).
\end{enumerate}
\end{cexo}

\begin{cillustr}
\begin{center}
	\includegraphics[height=5cm]{chap01_corr_5a}~~\includegraphics[height=5cm]{chap01_corr_5b}
\end{center}
\end{cillustr}

\end{document}